<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Docs on Sistema Heróis</title>
    <link>http://localhost:1313/docs/</link>
    <description>Recent content in Docs on Sistema Heróis</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/docs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Visão Geral</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/overview/</guid>
      <description>Visão Geral # O loop básico do jogo são testes: um jogador diz que quer fazer alguma coisa - se for algo que tem um resultado não óbvio - o jogador descreve o que quer fazer, rola alguns dados, e o GM vê o resultado.&#xA;De maneira geral o jogador vai jogar 4 dados, às vezes jogando mais ou menos: um d8 (o dado de brinde), um dado de Atributo, um dado de Abordagem e um dado de Especialidade.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Atributos</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/stats/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/stats/</guid>
      <description>Atributos # Atributos representam características inatas de um personagem, como a força, resistência, velocidade, etc.&#xA;Temos 6 atributos nesse sistema: Proeza, Coordenação, Vigor, Intelecto, Atenção e Vontade:&#xA;Proeza: habilidade de lutar corpo-a-corpo, com ou sem armas. Coordenação: agilidade, destreza, violência e elegância de uma personagem. Vigor: poder muscular, resistência e aptidão física em geral. Intelecto: esperteza, tempo de reação e conhecimentos em geral. Atenção: percepção, atenção a detalhes, raciocínio rápido Vontate: força de personalidade, autoconfiança, disciplina e coragem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Abordagens</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/abordagem/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/abordagem/</guid>
      <description>Abordagens # Abordagens representam como você faz uma certa coisa: você vai fazer com cuidado e esmero, ou você tá fazendo numa correria e no desespero? Abordagens diferentes não só influenciam mecanicamente no que você tá fazendo mas também em possíveis sucessos e consequências da ação.&#xA;Temos 6 abordagens no sistema:&#xA;Cuidadosa: você faz a ação de maneira cuidadosa e com esmero Inteligente: você pegou o pulo do gato, tá pensando fora da caixa pra tentar resolver um problema Chamativo: seja lá o que você tá fazendo, você tá chamando a atenção de todos ao redor Forçado: resolver as coisas na base da porrada, intimidação ou carteirada.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Especialidades</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/skills/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/skills/</guid>
      <description> Especialidades # Especialidade representam coisas que o seu personagem tem uma certa experiência para fazer. Caso nenhuma seja aplicável a algum teste que seu personagem vá fazer, não role um dado de especialidade.&#xA;Temos as seguintes especialidades:&#xA;Acrobacias: se mover com graça, velocidade e controle Op. Secretas: fazer coisas furtivas e sem alertar pessoas Crime: fazer atividades criminais, golpes baixos e afins Empatia: entender outros Artes Marciais: combate corpo-a-corpo Medicina: consertar coisas vivas Armas Brancas: combate e uso com armas brancas Tiraria: combate com armas à distância e tiro ao alvo Misticismo: conhecimento sobre magia e o oculto Atualidades: conhecimento sobre política, negócios ou cultura Ciência: conhecimento sobre as ciências exatas e naturais mundanas Superciência: conhecimento sobre as ciências exatas e naturais extraordinárias Tecnologia: usar e entender dispositivos tecnológicos Veículos: manter, pilotar ou dirigir veículos Força de Vontade: usar seu foco e determinação ou forçar sua vontade em outros </description>
    </item>
    <item>
      <title>Condições e Contratempos</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/conditions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/conditions/</guid>
      <description>Condições e Contratempos # Às vezes, o personagem tem alguma coisa que dá uma vantagem (ou desvantagem) pra ele: para o sistema, essas coisas são representadas como condições, que são efetivamente stats temporários.&#xA;Se a condição for ajudar o personagem em um teste, ele rola o dado da condição junto com os outros stats. Se a condição for atrapalhar o personagem em um teste, o GM rola o dado da condição e adiciona o valor rolado à dificuldade do teste.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pontos de Enredo</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/plot/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/plot/</guid>
      <description>Pontos de Enredo # Pontos de Enredo são um jeito dos jogadores afetarem a narrativa além dos personagems - um jeito de amenizar a má sorte ou melhorar suas chances de conseguir passar em um teste.&#xA;Um jogador ganha pontos de enredo quando rola um contratempo, quando o GM determina que o jogador fez algo impressionante ou um roleplay muito bom, ou quando o GM decide gastar pontos de enredo em um teste contra o jogador.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Habilidades</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/sfx/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/sfx/</guid>
      <description>Habilidades # Habilidades representam coisas notáveis sobre seu personagem como seus poderes, títulos ou algum outro tipo de habilidade especial dele. De maneira geral, uma habilidade faz uma de quatro coisas:&#xA;Faz alguma coisa boa por um ponto de Potencial Faz alguma coisa boa se o jogador fizer uma coisa ruim Faz alguma coisa boa em uma situação específica Todo personagem faz suas habilidades discutindo com o GM, e toda personagem sempre tem a habilidade Auto-sabotagem, que tem como efeito &amp;ldquo;Role um d4 invés de d8 no dado de brinde, e ganhe um Ponto de Enredo&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Poderes e Fraquezas</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/powers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/powers/</guid>
      <description>Poderes e Fraquezas # Poderes são algum tipo de habilidade super-humana ou alguma qualidade extraordinária que te separa dos demais. Ou talvez, seus poderes sejam externalizados: uma arma amaldiçoada ou uma super armadura também contam como poderes.&#xA;Mecanicamente, além do poder ser permissão narrativa de você fazer as coisas, também é representado por um dado que você adiciona a testes onde você está usando os seus poderes.&#xA;Todo poder também seus limites: coisas que eles não conseguem fazer - por exemplo, a distância do teleporte, se sua hidrocinése consegue &amp;ldquo;dobrar sangue&amp;rdquo;, etc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Progressão</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/progression/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/progression/</guid>
      <description> Progressão # Todo bom personagem tem que crescer com o tempo, e vemos isso com pontos de progressão.&#xA;No fim de cada sessão você ganha um ponto, e cada vez que o GM achar que você fez algo de muito interessante ou chegou em um ponto de crescimento pro seu personagem ele pode ofertar mais pontos.&#xA;Gastando pontos você consegue:&#xA;Fazer uma condição temporária virar permanente (1 ponto) Aumentar o dado de uma condição permanente (2 pontos) Destravar uma nova habilidade (2 pontos) Adicionar ou aumentar um poder (3 pontos) Adicionar ou aumentar uma especialidade (3 pontos) Aumentar um atributo (4 pontos) </description>
    </item>
    <item>
      <title>Conflito</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/combat/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/combat/</guid>
      <description>Conflito # Efetivamente combate funciona como testes normais, a maior diferença é que funciona em questão de turnos e a dificuldade é dinâmica.&#xA;O atacante e o defensor rolam dados alternadamente até alguém rolar um valor menor que a dificuldade atual, ou ceder.&#xA;Se alguém ceder, ele ganha um ponto de enredo. Se alguém perder, o vencedor narra o que acontece.&#xA;Dependendo do tipo de conflito, o perdedor (ou quem cedeu) pode ganhar estresse.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Estresse</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/stress/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/stress/</guid>
      <description>Estresse # Estresse representa a quantidade de dano que você consegue aguentar. Estresse é sempre atrelado a algum tipo de abordagem, e assim como a maior parte das estatísticas do sistema, é representado por dados, mas o valor mínimo é um d6.&#xA;Enquanto o seu estresse em uma abordagem for maior que o dado daquela abordagem, você não pode mais fazer testes com aquela abordagem.&#xA;Se você tiver perdido duas abordagens, você está abalado.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Criação de Personagens</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/char-creation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/char-creation/</guid>
      <description>Criação de Personagens # Como sempre, você determina os fatores mais narrativos do seu personagem: coisas como nome, idade, backstory, etc.&#xA;Para os atributos e abordagens você pode escolher um dos seguintes conjuntos para cada, e distribuir conforme você desejar:&#xA;1d4, 3d6, 1d8, 1d10 1d4, 2d6, 3d8 Para as especialidades, você pode escolher um dos seguintes conjuntos para distribuir conforme você desejar:&#xA;1d10, 2d6 1d10, 1d8 3d8 Para os poderes, você pode escolher um dos seguintes conjuntos para distribuir conforme você desejar:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/about/</guid>
      <description>Esse sistema é baseado em Cortex Prime - em particular o hack Cortex Prime Supers, com influências de Masks e Icons.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
